[力場退休] 暴熱之後下周打風？ 西北太平洋或雙旋共舞

香港今年5月熱得異常，多次創出酷熱紀錄，但天文台已預測下周多雲兼有驟雨，氣溫回落，而有超級電腦系統更預測，下周中期將有熱帶氣旋靠近，香港屆時可能迎接今年第一個風球。另外，有電腦系統預測南海鄰近的菲律賓一帶，下周將同時有兩個熱帶氣旋形成，或出現「雙旋共舞」。

天文台早前已預告今年香港或會有5至8個熱帶氣旋，風季將會在6月前來臨。事有湊巧，歐洲中期天氣預報中心(ECMWF)最新預測顯示，將有一個熱帶氣旋於南海形成，並向西方向移動，於下周中期逐漸接近香港，而同時另一熱帶氣旋將於菲律賓海形成，料移向日本或台灣。不過，美國全球預報系統(GFS)作出的預測卻不同，只有一個熱帶氣旋將於下周中期逼近香港。

香港天文台則預料，有低壓區可能在南海發展，與其相關的驟雨會在下周初至中期影響華南沿岸，是否真的打風目前仍屬未知之數。

咪又係要返工

快 !

終於可以涼啲

李+x 已經退休

天文台早前已預告今年香港或會有5至8個熱帶氣旋

呢句野有冇問題

冇問題, 每年都有好多熱帶氣旋, 但唔係每個氣旋都會打到8號

有咩問題 ?

熱帶氣旋屬於香港?

呢d要有喇

真係返工時間打8號風 我去觀塘海濱公園表演twins 側手返

形成咋 冇話打嚟香港呀
下星期早啲起身翻工

今年香港或會有5至8個熱帶氣旋
唔係應該叫今年或會有5至8個熱帶氣旋掠過香港?

咁不如“影響香港”啦

蘋果記者係咁上下質素

係東網

六四打風